公民廣場覆核案 政府上訴得直

自2014年7月反新界東北撥款示威後，政府行政署隨即在俗稱「公民廣場」的政府總部東翼前地加裝圍欄，並訂下守則，禁止市民於周一至周六進入，而周日及公眾假期若要使用該處進行集會，則須先向行政署申請及獲得批准。退休攝影師張德榮認爲行政署的措施限制香港市民的言論及集會自由，於2014年入稟高等法院提出司法覆核，原審法官區慶祥於2018年裁定張勝訴。律政司其後上訴，高院上訴庭今（14日）頒布裁決，裁定署方上訴得直；張德榮一方須支付訟費。

高院上訴庭首席法官潘兆初﹑上訴庭副庭長林文瀚及上訴庭法官鮑晏明今頒下書面判辭，一致裁定行政署上訴得直，指行政署的措施合憲，其所訂的申請制度能有助維持政總正常有序運作，示威者也有其他同等有效的方式表達訴求，申請制度並無過分限制市民於「公民廣場」行使集會及言論自由的權利，也能平衡社會利益，合符相稱性原則，故裁定措施合憲。

Dead body

OMDB

有險可守

寸土必爭

OMDB 寸土必爭

又靜靜雞
唔好話公民廣場
連條添美道都封撚左半年啦

上終審